有邊套動畫既張力可以媲美棋魂？

塔矢行洋對佐為呢一段真係世界級
利用觀戰者帶出戰況
對局者之間既動作同自白恰到好處
配樂更將對局氣氛昇華到極點
每次睇都會雞皮疙瘩, 百看不厭

利申：唔識捉圍棋

有無邊套動畫拍得住呢段

佐為好似冇自白?
飛住黎睇

佐為對完局先有對白

好正... 完全唔識圍棋都覺得好好睇
記得有段佐為消失左,, 進滕光喊住咁話以後D圍棋俾哂佢捉

BTW. 其實呢套識圍棋會唔會冇咁好睇? 可能睇得出入邊D行法根本冇咁勁?

橫魂d bgm應記一功
好似呢集真係令人透唔到氣咁

我記得入面啲棋局好似全部都係攞現實嘅棋譜
近代同古代都有
有冇再修改就唔知

光仔對伊角個局 動畫做得好深刻 光仔搵左咁耐既佐為 原來不知不覺融入左自己既棋裏面 而佢一直無發現

仲有桑原見光仔重新振作個陣時 對佢個細講個幕 一個天才無法創造好既棋局 要兩個實力棋鼓相當既天才先得

呢套野最犀利係唔識圍棋都覺得好好睇，最初連載個陣冇人諗過圍棋會咁好睇
呢套之後係Jump連載既漫畫再冇藉口話題材問題冇人氣，冇人氣只因為功力唔夠

佐為

我反而覺得唔識圍棋就根本唔知佢地驚訝D乜

我真係唔識捉都覺得好好睇 睇到好熱血好燃又好感動

小丑社垃圾

院生個段又係好好睇
伊角見到和谷合格個陣

佢係寫到就算唔識圍棋都覺得佢好撚勁

唯一 一部唔知佢做緊咩,但係又好好睇好緊張嘅動畫

見佢放隻棋落去.. 明明唔識都心入邊諗: 嘩屌 呢步好撚勁

圍觀者話呢步勁
讀者就覺得真係勁

呢套野bgm 做得太好
就算你唔知佢哋捉乜春都可以靠插入/轉換bgm 知道盤棋形勢

神作 可惜輸俾韓仔

第一手天元

十個有九個都唔知佢捉乜，就算個故事唔係講圍棋轉做其他野其實都冇咩大影響

呢個對局真心係棋靈王TOP1

其實套野好睇真係唔關主題事,成個故事都好王道:
1.主角係天才
2.有一世既對手
3.有巨大目標(神之手/追趕塔矢亮)
4.有明確升lv路標(校園冠軍->院生2軍->1軍->職業->段數)
5.有外掛元素屈下D人機比觀眾爽下(佐為代捉)

我記得以前有條傻仔話套野個重心係擺喺捉棋度，
又會個重心係擺喺捉棋度都冇人知佢捉乜，其實都幾失敗...

光仔，我終於都明白啦，上天係想等光仔睇到我同名人嘅對局，所以先要我起人間漂泊一千年

佐為同塔矢亮初次對奕果陣教佢捉指導棋好正..
初初講到塔矢亮好勁好勁.. 跟住一同佐為捉就大人打細路咁..
完全凸顯出唔同LEVEL

呢套野我唔敢重睇，一諗起最後sai消失後

講得冇錯！
但係有傻仔係話，如果唔關主題事，做乜要畫捉圍棋，捉飛行棋唔好

其實觀眾鐘意睇咩？鐘意睇主角成長愈變愈勁打低其他人
實際上佢做緊d乜係唔重要，好似龍珠咁悟空點樣愈變愈勁？個原理係乜？who fxxking cares? 總之佢變左超1屈菲利機就係正

史上最強初段

Dream-get over 世界第一

Shela-days 世界第一

光仔頭上發出嘅光輝，係我所沒有嘅未來

王道漫

光仔第二手天元

早幾日先重睇完
營造氣氛，劇情舖排，因果關係，角色心理性格描寫都係世界級
神作無異

BGM功勞好大

同另一個棋士講
你知道嗎？圍棋...係要兩個人捉架

桑原阿伯真係一個特別既角色，奸奸地但又好有吸引力，看透世事個種

識捉圍棋既表示裡有某啲佐為既對局係用返本因坊秀策既棋譜，

其他對局就係梅澤由香里監修，不過都係有啲on9位 例如佐為捉左步好似好撚勁既棋其實係壞棋

虎次郎為左佐為而生
佐為為左小光而生
小光往後會為另一個人而生
直至培育到一個可以同圍棋之神平起平坐既對手

棋魂勁的就係連唔撚識圍棋都覺得好睇

Sai

鮑姐

最絕既係大家深愛既佐為竟然消失左之後又夠膽死真係去到尾都唔出現

就係唔出現先上神檯

出現咗喇 係光仔嘅棋之中

細個一開始tvb播果陣唔識打，見係捉棋就唔睇，
到後尾有屋企人燒左成套落碟，睇完先知咁正

不過我記得以前高登有個識捉圍棋既巴打話，
棋靈王既對局好流，

同埋最欣賞棋靈王既人冇主角無敵論，就算最後幾勁都好都係贏唔到塔矢亮

有贏過 捉北斗盃前有同塔矢亮捉棋當練習 有贏有輸

睇漫畫勿認真

練習講黎都無謂啦 唔係正式比賽冇意思氣氛都唔同，光仔都話遲早有一日會係正式對賽度贏你，

唔同意

佢個故事走向最起碼已經FIT唔到團體運動

由其係過左中學後 就算平時點樣好朋友好師徒

落場就係要片個你死我活

仲要有嗰種高手過招既氣氛
加上圍棋係既文化味道好深, 冇賭博嗰種錢臭味
成件事個氣氛好正

我覺得係光仔個原動力寫得好好

覺得亮係到追逐佢身上既泡影而見唔到真實既自己

睇亮又係時時都係到諗佢會唔會比光仔搞到精神病

日本台灣好多人都係因為棋靈王先捉圍棋

如果套野啲人設劇情一樣，只係換成捉將棋，咁會唔會同樣咁好睇 我想像唔到

將棋我只係諗到d街頭騙局

最後一集貼左幾個後生棋士出黎 其中一個幾年前做左日本最勁
呢套真係好撚屈 重睇都唔覺悶
係結局唔夠正

終於有返
之前睇睇下無曬

最衰都係泡菜佬

進滕本恩坊
將遙遠嘅過去同遙遠嘅未來連接一起

淨係細個間中睇下tvb睇返幾集，就算唔知頭唔知路中間睇一集都好撚緊張，不過唔識圍棋就冇特登追晒成套

光仔～～佐為～～

其實佢絕大部分的對局都係用棋譜照炒返過去，點會出現流的情況，同埋好多時佢都冇比全局你睇，比一角仔你睇下

仆街韓仔話作者用高永夏影射李世石

我想睇到光仔拎到本恩坊頭銜

就算睇唔明圍棋都覺得好睇

有職業棋士做支援，同埋好多對局都係搵真實對局去做，連登仔點睇都唔會勁得過人地職業掛

記得以前睇每集播完都會有段片教人捉棋

動畫睇完又買左漫畫睇，覺得佐為一定係要消失，唔係既話，呢套只會叫佐為的圍棋

個老師
之前有人話流咩 我記得係識捉既巴打話果手其實好普通但係比佢吹左好多野出黎

亮其實係白龍既化身

應該想描述職業棋士嘅世界再普通嘅一手都好多可能性
尤其加上心理戰之類

而家職棋最靚係黑嘉嘉

就係因為棋魂先會留意圍棋了解咗少少知識(雖然都係完全唔識捉 )前排AlphaGo我心入面已經當咗係佐為翻生了

Alpha go 一開始都畀人笑佢唔識捉啦

AlphaGo

睇完之後 特登去左日本做左2年院生

Slam dunk

井山裕太
日本七冠, 嬴過柯潔同而家好似世界第二??
真係版塔矢亮

五之五
天元
五之五

漫畫好睇過動畫

勁，依家幾段？

於2017年再次達成七冠，並成為史上第一位單年度內包攬全部頭銜的棋士。

十段
碁聖
天元
王座
本恩坊
名人
棋聖

BTW佢一年贏成800幾萬港紙既獎金
唔熟圍棋圈, 圍棋喺日本商業化好勁嫁咩? 點解可以有咁高獎金?

俾中韓打到仆街

好似話好多商家佬會出獎金搞比賽
日本棋士係本土既對局同比賽獎金同人工係中日韓三國中最多

韓國棋手本土獎金同人工好似最少, 所以靠國際賽賺錢

應該同中超一樣, 本土獎金同人工高
所以日本棋士多數小圈子?? 搞到整體實力俾中韓越拉越遠??
不過近年韓國圍棋都好似收左少少皮, 而家中國惡哂咁濟

其實真係有錢就大晒
中國有錢出高人工
自然勁既棋手都過晒去
不過同時都要日韓個圍棋制度有問題

唔係揸高達架咩

塔矢行洋都去大陸捉琪啦

早兩年睇alpha go就忍唔著諗
如果佐為可以瘋狂同alpha go捉棋一定會好開心

點解光仔小學個頭就咁MK?

日本棋士有底薪

漫畫有職業棋士俾意見
應該唔會係普通玩下嘅人會覺得唔勁

最後一代既 alphago 已經超出人類理解既領域
佢係完全自學

佢只係顛覆左人類一直既玩法姐
佐為大大話話都捉左成千年
見到有新玩法一定好開心
可惜...

光仔真係仆街仔黎

細個睇睇吓屎忽痕就叫老母俾錢報班

細個睇唔覺
大個先發覺有條女倒貼大床光仔都唔理

細細個同佐為 小亮一齊 好難唔轉gay

小明好正 但戲份少到

井山裕太係光仔來

記得佢話如果將當時既圍棋水平拎返到而家實輸到仆直
不過講真邊有的得比 戰術唔同晒，連而家貼目都多左

有無巴打學過圍棋
人地捉左一陣, 係咪真係可以睇到下子既順序

冇可能100%睇到架

吹咁大你都信?

自學表示睇唔出

其實都冇完全顛覆，起碼佢同人類一樣都仲係四個角開始起手

Agger

唔係點食到明明

屌 撳咗入條link之後唔經唔覺重睇咗3粒幾鐘棋靈王

痴線，唔駛返工?

我單純

佢話去過日本棋院學棋我都可能信，因為我都識唔少人去過
但係話到做院生就

十幾歲，思想唔成熟啫，有時講野唔經大佬都好正常

但其實佢都好錫佐為

新棋魂

三段

好想北斗盃可以出埋動畫

人物設定真係冇得輸
由雙主角, 棋壇高手, 報社, 院生
全部都有特色有作用, 仲好多讀者鍾意其他配角

個時諗
行中間先好合理呀

圍棋同好多中國隊會攞金牌既運動項目一樣
要由好細個開始訓練
而且要好好好好好好好好好好好好好好好好地獄式訓練
日本做唔到, 因為國家發達左好耐
韓國開始衰落, 因為國家岩岩發達左, 開始做唔到
而大陸仲好窮
大陸當然唔窮啦, 但好多大陸人窮
窮就無咁多價值, 無咁多人權
可以鎖係棋院要佢一日捉16個鐘都得
加上大陸人多

業3定職三呀? 兩年院生?

好彩走得早 俾佐為見到alpha go應該激到瞓番落棺材

光仔自己想捉唔出奇姐，佢咁細個，做左棋士梗係想用自己實力去贏人，最多話佢講野唔姐大佬

桑原： 圍棋係要兩個人捉

桑原：你仲係唔明喎

佢好後悔，因為佢係佢未消失之前一直都唔明白佐為有幾勁，所以唔比佢捉，本因坊就係因為一早已經知佐為勁，所以咩棋都比佢捉

你聽得到我的聲音嗎？
首尾呼應

一個天才係創造唔到棋局

好記得光仔喺棋院度喊「我自己捉嚟做咩，全部都應該俾佐為捉」

好似係講「明局」
「一定要兩個人，係兩個實力棋鼓相當的天才」(BGM 響起 )

最好睇係每集完左之後既圍棋教室，睇住佢地兩個細路大

bgm， op, ed都世界級

光仔想自己捉更加冇錯，個身體同人生本來就係屬於光仔

細路你棋力有幾多
我諗有本因坊秀策咁上下

套野最PK係佐為幾乎冇同光仔道別咁濟... 粒聲唔出消失左就冇再出現.
睇完真係覺得好撚遺憾.. 完全感受到光仔有幾想見返佐為

遺憾就是美,所以棋魂完左咁耐都仲有人回味

唔算無嘅，發夢見到佐為俾把扇佢嗰集囉

見到觀戰者呢個 term, 諗起頭D呢段

純學術交流，非引戰/騎劫

發夢真係高章
雖然見到佐為，但夢入面嘅佐為可能係光仔自己FF出嚟仲要唔講嘢，始終有個遺憾係到

鋼練
大哥哥 來玩吧

最後佐為話佢終於明白點解上天要佢留係人世一千年 係要光仔睇到佢同名人捉依局棋先正

說好..

其實正常電腦圍棋發展嚟講，同頂尖棋手仲係有一段距離。
人類輸嘅係人工智能 當然你都可以話佢係電腦

睇呢個post先知原來係因為韓仔而腰斬 泡菜正仆街

個流言係假嫁。。。
---------------------------------------------------------------------------------------------------
「Ｑ：請問老師，為什麼在北斗盃設定讓阿光敗北呢？把高永夏設定成那樣的性格，是為
了要激勵阿光嗎？
Ａ(堀田)：一場對弈不是勝就是負，我認為在這時刻裡，讓阿光敗北對於劇情整體是比
較有趣的。是的，在我的心目中，高永夏就是激勵阿光的一名重要角色。」

謠言說本來結局是設定進藤光贏了高永夏，結果遭到韓國方面抗議，

才導致棋魂被迫更改結局，而且還慘遭腰斬草率完結，甚至作者被韓國人告上官司?

堀田由美的訪問都輕易證實了這些明顯都是瞎掰的網路謠言。

謠言最不合理的地方是，尚在連載的漫畫，韓國人哪有可能神通廣大先知道結局呢?

而且高永夏vs進藤光用的既然是李世石vs劉昌赫的棋譜，那更不可能輕易更動結局，

因為棋魂內的對局都是引用現實圍棋界的棋譜，完全無法畫錯任何一處，

應該係想話光仔將來可以練成神技，可以超越佐為佢自己

棋魂真係無論係劇情,人物,bgm各方面都係世界級
可惜嘅係北斗盃得漫畫無出埋動畫

龍珠超

有幕係一個業餘棋手原本諗住報考
但比佐為虐殺 跟住問光仔捉左幾耐棋
光仔笑住回頭答佢「千年」
型到 跟住就響片尾
棋魂d片尾前奏插入位真係世界級
齋講呢個位認為係動畫之冠
仲要5首前奏都好聽 最鍾意ED5個前奏

唔識圍棋都可以比佢吸引到 仲要睇到好緊張
一套好既漫畫真係好神奇
塔矢行洋對佐為依段我已經loop過幾十次

這就是我的圍棋！

唔係練唔練成神技既問題
係講傳承
如果冇佐為既出現，光仔好可能唔會接觸到圍棋，發掘唔到佢有圍棋既天份
而光仔亦都會影響到其他人
佐為上左光仔身代捉>有個同齡既人棋藝高超震撼到亮，亦加速佢入職業世界>俾亮感染到決定認真下圍棋

門協...
佢都幾勁，職業試只輸一場

你係咪傻架

之後再同光仔再捉多場 話以前既佢比較勁 光仔好開心咁話 我都覺

塔矢亮如果唔係遇到光仔都唔會激發佢進步得咁快去追趕佐為

動畫唔係講到佢過過左日本嘅選拔咩？

本恩坊 ？

捉完之後......
本恩坊秀策

咪就係做到選齊人
之後既劇情都冇做到

好諷刺地 當年被影射既李世石 真係喺現實中行出咗神之一手 打敗埋alphago

之後打正賽咪無囉

因為呢個post追左30幾集動畫
但又因為知道佐為會消失又唔敢開黎睇

係本因坊

其實諗下都知完結唔係關咩韓仔事
一來棋魂係jump連載, 人氣先係重點, 好明顯冇左佐為後人氣下滑
二來個故仔點都要完, 唔通再打咩南斗東斗西斗, 光仔真係變到名人先完咩

我想睇塔矢亮偽娘H漫

呢套同踢出我天地係翻睇得最多次